'\" te
.\" Copyright 2008 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH cl_pnmd 1M "2008 年 5 月 20 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
cl_pnmd \- Public Network Management (PNM) サービスデーモン
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/cl_pnmd\fR [\fB-d\fR [\fB-t\fR [\fItracefile\fR]]] [\fB-z\fR \fIzone\fR]
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBcl_pnmd\fR は、Public Network Management (\fBPNM\fR) モジュールのサーバーデーモンです。このデーモンが開始するのは通常、システム起動時です。このデーモンが起動すると、\fBPNM\fR サービスが開始されます。
.sp
.LP
\fBin.mpathd\fR(1M) デーモンは、アダプタのテストおよびノード内フェイルオーバーをローカルホスト内のすべての IP Network Multipathing (IPMP) グループに対して実行します。
.sp
.LP
\fBcl_pnmd\fR は、ローカルホストの IPMP 状態を追跡し、すべての IPMP グループのノード内のフェイルオーバーをサポートします。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-d\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBstderr\fR にデバッグメッセージを表示します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR \fItracefile\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fB-d\fR オプションと併用することで、すべてのデバッグメッセージを \fItracefile\fR にリダイレクトさせます。\fItracefile\fR が指定されていない場合は、\fB/var/cluster/run/cl_pnmd.log\fR が使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-z\fR \fIzone\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
指定された排他的 IP 非大域ゾーンで \fBcl_pnmd\fR デーモンを起動します。\fB-z\fR オプションに共有 IP 非大域ゾーンを指定するのは誤りです。
.RE

.SH 診断
.sp
.LP
\fBcl_pnmd\fR は、デーモンであり、\fBstdin\fR、\fBstdout\fR、または \fBstderr\fR を使用して外部へ直接接続できません。すべての診断メッセージは、\fBsyslog\fR(3C) を使用して記録されます。
.SH 注意事項
.sp
.LP
\fBcl_pnmd\fR はスーパーユーザーモードで実行する必要があります。
.sp
.LP
生成されるデバッグメッセージは膨大な量になる可能性があるため、\fB-t\fR オプションを長期間使用することは避けてください。
.sp
.LP
\fBcl_pnmd\fR は、\fBpnm\fR 起動スクリプトにより開始されます。Solaris 9 OS では、プロセス監視ファシリティーデーモン \fBpmfd\fR により起動されます。このため、\fBcl_pnmd\fR は、何らかのシグナルにより終了しても \fBpmfd\fR により自動的に再起動されます。Solaris 10 OS では、サービス管理ファシリティーがこのデーモンの起動と停止を行います。
.sp
.LP
\fBSIGTERM\fR シグナルを使用することで、\fBcl_pnmd\fR を正常に終了させることができます。同デーモンを終了させる場合、その他のシグナルは使用しないでください。
.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsccomzu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBifconfig\fR(1M)、\fBin.mpathd\fR(1M)、\fBsyslog\fR(3C)、\fBattributes\fR(5)
